影響兩岸三地五年局勢 習權時代新常委今亮相

影響兩岸三地五年局勢
習權時代新常委今亮相

要聞

0:00

【習權時代】
【本報訊】中共十九大昨日閉幕，本屆大會本來是「5年小換班」的一次會議，但在習近平治下，過去5年中共發生翻天覆地變化，官場震盪不止，令今屆大會儼如10年一次的大換屆。通過大洗牌後的中共中央，新一屆中共政治局常委將於今日上午11時45分公開亮相，他們將成為今後5年中國這條巨船的掌舵人，亦標示中共全面進入習權時代，兩岸三地的前途命運將繫於他們掌中。

十九大閉幕大會昨日早上9時開始，初段不開放給記者採訪，直至閉幕大會開始後接近兩個半小時，完成投票及計票之後，官方才開放拍攝和提供片段。

新華社報道，閉幕大會由習近平主持，有2,336名代表及特邀代表出席，在未有開放拍攝的時間內完成投票及計票程序。習近平宣佈新一屆中央委員及中紀委委員由選舉產生，但是選舉結果則未有公佈。官方開始提供片段時已經進入大會的其他議程，由習近平總書記宣佈就中央委員會報告的決議草案進行表決。

官方形容為「吹響了奪取新時代中國特色社會主義偉大勝利前進號角」的中共十九次全國代表大會，在舉國高度戒備、官方亢奮不已、社會一片肅殺的氣氛中，完成其預定使命。大會高度評價習近平過去5年領導中共的成就，通過修改後的新黨章，罕有地提前把「習近平新時代中國特色社會主義思想」寫入黨章，確立了習成為繼毛澤東之後，中共神壇又一至高無尚、無可挑剔的神聖地位。

與前任江澤民、胡錦濤上台不同，習近平5年前十八大上台時，接掌的是中共「金玉其外敗絮其中」的爛攤機器：派系眾多，貪污腐敗成風，權鬥嚴重，宮廷危機重重。

紅二代太子黨出身的習近平血性上頭，不惜破規逾矩下重手：通過設立眾多中央小組集權於己；借反貪腐肅整政敵；打散原本架構重整軍隊；在黨政軍中大肆提攜舊部親信和心腹，搶佔各大要津崗位；默許心腹下臣為自己造神搞個人崇拜。

十九大為習造神

這一系列動作的結果是：短短5年習近平完全掌控了中共這部機器，大權獨攬，實現了自毛澤東以來最高程度的集權；而黨內和軍中的拍馬者更盛讚習「在危難之中挽救了黨、挽救了軍隊」，「偉大領袖」、「偉大統帥」、「英明的舵手」等肉麻的吹捧之詞不絕於耳；十九大就是在這種背景下舉行。

十九大7天的會議與其說是黨大會，不如說是專為習造神而開的「習會」；而經過大洗牌後的中共中央，隨中共新一屆政治局常委誕生，正式進入習權時代。

今天上午，中共十九屆中央政治局常委，將在習核心帶領下從黑箱中走出，與媒體見面。不管這個團隊由誰組成，不管他們是習近平、李克強、栗戰書、汪洋、韓正、趙樂際、王滬寧，抑或是其他人，毫無疑問，他們將是未來5年中國這條航船的掌舵者，他們的學識、才能和態度，不但決定未來5年這條航船的走向和沉浮，同時也影響香港、澳門，還有台灣的前途。

相關新聞

習思想列入黨章 與毛澤東看齊
要聞 4小時前
外媒：習或5年後續掌權
要聞 4小時前
料新常委下屆全部換班
要聞 4小時前
對港事務升格 執行「全面管治」張曉明王志民齊升中委
要聞 4小時前
政治局變習近平忠臣分封大會
要聞 4小時前
港澳小組勢換班不改路線
要聞 4小時前
許其亮或連任軍委副主席
要聞 4小時前
成雙料委員 料取代「出局」王岐山掌中紀委黑馬趙樂際執反腐帥印
要聞 4小時前
仕途傳奇屢救火 王岐山或另有任用
要聞 4小時前
佈局反獨促統 劉結一料接掌國台辦
要聞 4小時前
中國式表決 只有贊成沒反對
要聞 4小時前
點滴：益一帶一路媒體冷待港媒外媒
要聞 4小時前
權鬥不止 加開會議商名單習家軍攻陷中委搶要職
要聞 4小時前
十九大中委習家軍
要聞 4小時前
減改革阻力 央企高層無份
要聞 4小時前
李源潮出局 共青團派沒落
要聞 4小時前
李小鵬坐正 仕途看漲
要聞 4小時前
被爆貪腐 傅政華照升
要聞 4小時前
蘋論：天不容問
專欄專論 4小時前
【習權時代】一中全會今舉行 七常委齊亮相
即時兩岸 2小時前
【習權時代】博聞社：郭聲琨將接掌政法委 孟建柱婉拒做國家副主席
即時兩岸 1小時前